# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, vllm-ascend team
# This file is distributed under the same license as the vllm-ascend
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: vllm-ascend \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-12-17 12:01+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-04-15 18:00+0800\n"
"Last-Translator: vllm-ascend team <>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:1
msgid "Prefill-Decode Disaggregation Mooncake Verification (Qwen)"
msgstr "预填充-解码分离架构的 Mooncake 验证（Qwen）"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:3
msgid "Getting Start"
msgstr "开始之前"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:5
msgid ""
"vLLM-Ascend now supports prefill-decode (PD) disaggregation with EP "
"(Expert Parallel) options. This guide takes one-by-one steps to verify "
"these features with constrained resources."
msgstr ""
"vLLM-Ascend 现已支持预填充-解码分离架构，并包含专家并行的选项。本指南将引"
"导您在受限的资源环境下，一步步验证这些功能。"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:7
msgid ""
"Take the Qwen3-235B model as an example, use 4 Atlas 800T A3 servers to "
"deploy the \"2P1D\" architecture. Assume the ip of the prefiller server "
"is 192.0.0.1 (prefill 1) and 192.0.0.2 (prefill 2), and the decoder "
"servers are 192.0.0.3 (decoder 1) and 192.0.0.4 (decoder 2). On each "
"server, use 8 NPUs 16 chips to deploy one service instance."
msgstr ""
"以 Qwen3-235B 模型为例，使用 4 台 Atlas 800T A3 服务器来部署 \"2P1D\" 架"
"构。假设预填充服务器的 IP 地址为 192.0.0.1 (预填充器 1) 和 192.0.0.2 (预填"
"充器 2)，解码服务器分别为 192.0.0.3 (解码器 1) 和 192.0.0.4 (解码器 2)。每"
"台服务器使用 8个 NPU (16个芯片) 来部署一个服务实例。"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:9
msgid "Verify Multi-Node Communication Environment"
msgstr "验证多节点通信环境"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:11
msgid "Physical Layer Requirements"
msgstr "物理层要求"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:13
msgid ""
"The physical machines must be located on the same WLAN, with network "
"connectivity."
msgstr "物理服务器必须位于同一局域网内，并确保网络互通。"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:14
msgid ""
"All NPUs must be interconnected. Intra-node connectivity is via HCCS, and"
" inter-node connectivity is via RDMA."
msgstr ""
"所有 NPU 必须能够互联。节点内通过 HCCS 互联，节点间通过 RDMA 互联。"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:16
msgid "Verification Process"
msgstr "验证流程"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:18
msgid "Single Node Verification:"
msgstr "单节点验证："

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:20
msgid ""
"Execute the following commands on each node in sequence. The results must"
" all be `success` and the status must be `UP`:"
msgstr "请依次在每个节点上执行以下命令。所有结果必须为 `success`，状态必须为 `UP`："

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:35
msgid "Check NPU network configuration:"
msgstr "检查 NPU 网络配置："

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:42
msgid "Get NPU IP Addresses"
msgstr "获取 NPU IP 地址"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:48
msgid "Cross-Node PING Test"
msgstr "跨节点 PING 测试"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:55
msgid "Install Mooncake"
msgstr "安装 Mooncake"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:57
msgid ""
"Mooncake is the serving platform for Kimi, a leading LLM service provided"
" by Moonshot AI. First, we need to obtain the Mooncake project. Refer to "
"the following command:"
msgstr ""
"Mooncake 是 Kimi 的服务平台，Kimi 是由 Moonshot AI 提供的主流大语言模型服"
"务。首先，我们需要获取 Mooncake 项目。请参考以下命令："

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:63
msgid "Update and install Python."
msgstr "更新并安装 Python。"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:70
msgid "Modify Mooncake compilation option"
msgstr "修改 Mooncake 编译选项"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:79
msgid "Install mpi"
msgstr "安装 mpi"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:85
msgid "Install the relevant dependencies. The installation of Go is not required."
msgstr "安装相关依赖。Go 语言无需安装。"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:91
msgid "Compile and install"
msgstr "编译并安装"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:101
msgid "Prefiller/Decoder Deployment"
msgstr "预填充器/解码器部署"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:103
msgid ""
"We can run the following scripts to launch a server on the "
"prefiller/decoder node, respectively. Please note that each P/D node will"
" occupy ports ranging from kv_port to kv_port + num_chips to initialize "
"socket listeners. To avoid any issues, port conflicts should be "
"prevented. Additionally, ensure that each node's engine_id is uniquely "
"assigned to avoid conflicts."
msgstr ""
"我们可以分别运行以下脚本来在预填充器/解码器节点上启动服务器。请注意，每个 "
"P/D 节点会占用从 kv_port 到 kv_port + num_chips 的端口范围来初始化 Socket "
"监听器。为避免问题，应防止端口冲突。此外，请确保每个节点的 engine_id 分配唯"
"一，以避免冲突。"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:108
msgid "Layerwise"
msgstr "分层模式"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:111
msgid "Prefiller node 1"
msgstr "预填充器节点 1"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:153
msgid "Prefiller node 2"
msgstr "预填充器节点 2"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:195
msgid "Decoder node 1 (master node)"
msgstr "解码器节点 1 (主节点)"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:238
msgid "Decoder node 2 (primary node)"
msgstr "解码器节点 2 (主节点)"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:336
msgid "Non-layerwise"
msgstr "非分层模式"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:339
msgid "Decoder node 1 (master Node)"
msgstr "解码器节点 1 (主节点)"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:382
msgid "Decoder node 2 (primary Node)"
msgstr "解码器节点 2 (主节点)"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:567
msgid "Example Proxy for Deployment"
msgstr "用于部署的示例代理"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:569
msgid ""
"Run a proxy server on the same node with the prefiller service instance. "
"You can get the proxy program in the repository's examples: "
"[load\\_balance\\_proxy\\_layerwise\\_server\\_example.py](https://github.com"
"/vllm-project/vllm-"
"ascend/blob/main/examples/disaggregated_prefill_v1/load_balance_proxy_layerwise_server_example.py)"
" or [load\\_balance\\_proxy\\_server\\_example.py](https://github.com"
"/vllm-project/vllm-"
"ascend/blob/main/examples/disaggregated_prefill_v1/load_balance_proxy_server_example.py)"
msgstr ""
"在与预填充服务实例相同的节点上运行一个代理服务器。您可以在代码库的示例中获取"
"该代理程序：[load_balance_proxy_layerwise_server_example.py](https://github.com"
"/vllm-project/vllm-"
"ascend/blob/main/examples/disaggregated_prefill_v1/load_balance_proxy_layerwise_server_example.py)"
" 或 [load_balance_proxy_server_example.py](https://github.com"
"/vllm-project/vllm-"
"ascend/blob/main/examples/disaggregated_prefill_v1/load_balance_proxy_server_example.py)"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:603
msgid "Verification"
msgstr "验证"

#: ../../source/tutorials/multi_node_pd_disaggregation_mooncake.md:605
msgid "Check service health using the proxy server endpoint."
msgstr "使用代理服务器的端点来检查服务健康状态。"